原來踢波會俾雷劈

江濤（1985年9月2日－2004年3月10日），是已故足球運動員，中國吉林人，曾在新加坡職業足球聯賽的新麒足球俱樂部效力。

2004年3月10日，江濤在訓練場上遭雷擊而當場死亡，年僅18歲。江濤生前被認為是新麒隊中最有天賦的球員之一，不料遭此橫禍。這也是中國運動員中第一次發生因為雷擊突然死亡的事件。2000年，前南斯拉夫拉德尼基足球俱樂部的伊萬·科斯蒂奇也曾遭雷擊死。

歷數雷電帶給球場的災難

北京時間3月10日下午，參加新加坡職業足球聯賽新麒隊的一名中國青年球員江濤訓練時不幸被雷擊中，當場喪命。而雷電在足球場上給球員及球迷帶來的災難也是有歷史的：

1991年1月20日巴西皮里裡足球俱樂部隊迎戰克魯賽羅隊。比賽進行到第65分鐘時，雷電大作，其中一次觸地雷擊中了場上的2名運動員，2人當場斃命。

1991年9月意大利一足球俱樂部正在比薩省的聖瑪利亞體育中心進行訓練比賽。突然間，狂風呼嘯，暴雨傾盆，一道閃電直落球場，3名球員被嚴重擊傷和燒傷。

1992年8月8日在前南斯拉夫德拉古伊瓦鎮，兩支足球隊正在激烈地進行比賽。眼見上半場就要結束了，突然，佈滿烏雲的天空中傳來一聲巨響，幾道白色的閃電落在足球場上，22名球員全被擊倒在地，其中1人死亡，2人重傷。

1993年9月20日在馬來西亞吉隆坡附近的一所體育場，兩支足球隊正頂著雷雨比賽，突然，一道閃電落入球場，4名球員當場斃命。

1995年7月19日傍晚湖北隨州市烏雲密布，大雨驟降。12名足球愛好者正在該市黃壟體育場捉對廝殺。突然，一道閃電，一聲炸雷，場上踢球者全部被擊倒在地。當醫院急救車趕到現場時，已有2名青年心臟停止了跳動，6名昏迷者經搶救脫離了危險。

2001年7月14日位於布基納法索首都瓦加杜古以西150公里的伯尼一小型體育場突遭雷擊，結果造成11名觀眾死亡，5人受重傷。

皇天擊殺 係真架

都係籃球比較好，室內安全又有得嘆冷氣